吊詭的問卷調查 不要自己呃自己

據悉會計界立法會議員梁繼昌做了一個應否留在「臨時立法會2.0」的「調查」惟該「調查」的認受性備受質疑，尤其正確來說臨時立法會根本稱不上「延任」，而是赤裸裸的委任。

香港會計師公會有大約 46,000 名會員，其中 27,500 人為該功能組別選民，梁議員聲稱詢問了 9,492 名會計師 (沒有發問卷給大約 18,000 名功能組別的會計師)，即是只佔抽樣調查總體 (statistical population) 中大約三成半， 當中只有 1,530 人完成問卷 (其中 1,329 人是會計界選民)，請問這4%的人能夠有代表性 (representative)？尤其是那些不認同梁生的會計師？

同時，調查是否有由有公信力調查機構獨立進行？另外，究竟這次問卷調查的方法 (methodology) 是怎樣？有無一些引導性問題 (leading questions)?結果又由誰監察？還是由梁議員一手包辦呢？ (等於叫警察自己查自己)

根據調查結果52%的支持只僅僅過半，在扣除標準差 (standard deviation) 後根本低於50%。

選民在 2016 年賦與梁議員的授權只是到 2020 年止，梁議員更在電台節目指是次「廷任」會導致往後的立法會選舉都一併押後，挑戰其合法性的人那不該參加這些選舉。其後梁議員又稱留不留任是政治決定，民調的反映的結果不具決定性，那麼梁議員不是打倒先前的自己？

為「延任」可以將說話「講得有幾過」呢？其實留下與否真不由我們控制，梁議員一定要向良心交代，今天所做的香港人永遠不會忘記。重要是香港人所關心的不只是合法與否，而是我們參與選舉的權利被活生生地拿走，梁議員是否忍心背棄您所獲得的授權呢？所謂晚節不保，為你對香港特別是業界的貢獻留下美好的結尾不是更值得珍惜嗎？